{
  "vocabulary": [
    {
      "front": "Ich heiße Moritz",
      "back": "Mi chiamo Moritz"
    },
    {
      "front": "Hallo, Giorgio!",
      "back": "Ciao, Giorgio!"
    },
    {
      "front": "Guten Morgen!",
      "back": "Buongiorno!"
    },
    {
      "front": "Und du, wie heißt du?",
      "back": "E tu come ti chiami?"
    },
    {
      "front": "Entschuldigung, wie heißen Sie?",
      "back": "Scusi, Lei come si chiama?"
    },
    {
      "front": "Ich bin Moritz.",
      "back": "Sono Moritz."
    },
    {
      "front": "Du bist Anna.",
      "back": "Sei Anna."
    },
    {
      "front": "Sie ist Maria.",
      "back": "È Maria."
    },
    {
      "front": "Zeitung",
      "back": "Giornale"
    },
    {
      "front": "Doktor",
      "back": "Medico"
    },
    {
      "front": "Ich habe eine Frage.",
      "back": "Ho una domanda."
    },
    {
      "front": "Was bedeutet \"Gelato\"?",
      "back": "Cosa significa “gelato”?"
    },
    {
      "front": "Wie sagt man \"Käse\" auf italienisch?",
      "back": "Come si dice “formaggio” in italiano?"
    },
    {
      "front": "Du isst einen Apfel.",
      "back": "Mangi una mela"
    },
    {
      "front": "Woher kommst du?",
      "back": "Di dove sei?"
    },
    {
      "front": "Woher kommen Sie?",
      "back": "Di dov'è?"
    },
    {
      "front": "Max ist Deutscher.",
      "back": "Max è tedesco."
    },
    {
      "front": "Anna ist Schweizerin",
      "back": "Anna è svizzera."
    },
    {
      "front": "Sind Sie Französin?",
      "back": "Lei è francese?"
    },
    {
      "front": "Wie lautet Ihre Adresse?",
      "back": "Qual è il Suo indirizzo?"
    },
    {
      "front": "Wie lautet deine Adresse?",
      "back": "Qual è il tuo indirizzo?"
    },
    {
      "front": "Was ist deine Telefonnummer?",
      "back": "Qual è il tuo numero di telefono?"
    },
    {
      "front": "Was ist Ihre Telefonnummer?",
      "back": "Qual è il Suo numero di telefono?"
    },
    {
      "front": "ich habe",
      "back": "(io) ho"
    },
    {
      "front": "du hast",
      "back": "(tu) hai"
    },
    {
      "front": "Sie haben (höflich)",
      "back": "(Lei) ha"
    },
    {
      "front": "null",
      "back": "zero"
    },
    {
      "front": "eins",
      "back": "uno"
    },
    {
      "front": "zwei",
      "back": "due"
    },
    {
      "front": "drei",
      "back": "tre"
    },
    {
      "front": "Vier",
      "back": "Quattro"
    },
    {
      "front": "Fünf",
      "back": "Cinque"
    },
    {
      "front": "Sechs",
      "back": "Sei"
    },
    {
      "front": "Sieben",
      "back": "Sette"
    },
    {
      "front": "Acht",
      "back": "Otto"
    },
    {
      "front": "Neun",
      "back": "Nove"
    },
    {
      "front": "Zehn",
      "back": "Dieci"
    },
    {
      "front": "Elf",
      "back": "Undici"
    },
    {
      "front": "Zwölf",
      "back": "Dodici"
    },
    {
      "front": "Dreizehn",
      "back": "Tredici"
    },
    {
      "front": "Vierzehn",
      "back": "Quattordici"
    },
    {
      "front": "Fünfzehn",
      "back": "Quindici"
    },
    {
      "front": "Sechzehn",
      "back": "Sedici"
    },
    {
      "front": "Siebzehn",
      "back": "Diciasette"
    },
    {
      "front": "Achtzehn",
      "back": "Diciotto"
    },
    {
      "front": "Neunzehn",
      "back": "Diciannove"
    },
    {
      "front": "Zwanzig",
      "back": "Venti"
    },
    {
      "front": "Bis zum nächsten Mal",
      "back": "Alla prossima volta"
    },
    {
      "front": "Wie schreibt man deinen Namen?",
      "back": "Come si scrive il tuo nome?"
    },
    {
      "front": "Wo wohnst du?",
      "back": "Dove abiti?"
    },
    {
      "front": "31",
      "back": "Trentuno"
    },
    {
      "front": "36",
      "back": "Trentasei"
    },
    {
      "front": "21",
      "back": "Ventuno"
    },
    {
      "front": "26",
      "back": "Ventisei"
    },
    {
      "front": "41",
      "back": "Quarantuno"
    },
    {
      "front": "46",
      "back": "Quarantasei"
    },
    {
      "front": "56",
      "back": "Cinquantasei"
    },
    {
      "front": "51",
      "back": "Cinquantuno"
    },
    {
      "front": "61",
      "back": "Sessantuno"
    },
    {
      "front": "66",
      "back": "Sessantasei"
    },
    {
      "front": "71",
      "back": "Settantuno"
    },
    {
      "front": "77",
      "back": "Settantasette"
    },
    {
      "front": "81",
      "back": "Ottantuno"
    },
    {
      "front": "88",
      "back": "Ottantotto"
    },
    {
      "front": "86",
      "back": "Ottantasei"
    },
    {
      "front": "91",
      "back": "Novantuno"
    },
    {
      "front": "96",
      "back": "Novantasei"
    },
    {
      "front": "Wie geht es Ihnen (how are you)",
      "back": "Come sta"
    },
    {
      "front": "Wie geht es Ihnen (how goes it?)",
      "back": "Come va?"
    },
    {
      "front": "Wie geht es dir (how are you)?",
      "back": "Come stai?"
    },
    {
      "front": "Wie geht es dir (how goes it)?",
      "back": "Come va?"
    },
    {
      "front": "Mir geht es heute gut!",
      "back": "Oggi sto bene!"
    },
    {
      "front": "Mir geht es heute sehr gut!",
      "back": "Oggi sto benissimo!"
    },
    {
      "front": "Nicht schlecht",
      "back": "Non c'è male"
    },
    {
      "front": "Mir geht es schlecht.",
      "back": "Sto male."
    },
    {
      "front": "Darf ich dir Anna vorstellen?",
      "back": "Ti presento Anna."
    },
    {
      "front": "Das ist Max, ein Freund von mir.",
      "back": "Questo è Max, un mio amico."
    },
    {
      "front": "Das ist Anna, eine Freundin von mir.",
      "back": "Questa è Anna, una mia amica."
    },
    {
      "front": "Sprichst du englisch?",
      "back": "Parli l’inglese?"
    },
    {
      "front": "Ich spreche italienisch.",
      "back": "Parlo l’italiano."
    },
    {
      "front": "Was arbeitest du?",
      "back": "Che lavoro fai?"
    },
    {
      "front": "Party",
      "back": "Festa"
    },
    {
      "front": "Ich wohne in Berlin.",
      "back": "Abito a Berlino."
    },
    {
      "front": "Wir wohnen in Berlin.",
      "back": "Abitiamo a Berlino."
    },
    {
      "front": "Was arbeitest du?",
      "back": "Che lavoro fai?"
    },
    {
      "front": "Wir sind",
      "back": "(Noi) Siamo"
    },
    {
      "front": "Ihr seid",
      "back": "(Voi) siete"
    },
    {
      "front": "Frank arbeitet in einer Fabrik",
      "back": "Frank lavora in una fabbrica"
    },
    {
      "front": "Ich mache",
      "back": "(Io) faccio"
    },
    {
      "front": "Du machst",
      "back": "(Tu) fai"
    },
    {
      "front": "Er macht",
      "back": "Lui fa"
    },
    {
      "front": "Wir machen",
      "back": "Noi facciamo&nbsp;"
    },
    {
      "front": "Ihr macht",
      "back": "Voi fate"
    },
    {
      "front": "Sie machen",
      "back": "Loro fanno"
    },
    {
      "front": "Ich arbeite in einer Schule.",
      "back": "Lavoro in una scuola."
    },
    {
      "front": "Du arbeitest in einem Restaurant.",
      "back": "Lavori in un ristorante."
    },
    {
      "front": "Sie arbeitet in einem Supermarkt.",
      "back": "(lei) lavora in un supermercato."
    },
    {
      "front": "Wir arbeiten in einer Schule.",
      "back": "Lavoriamo in una scuola."
    },
    {
      "front": "Ihr arbeitet in einer Apotheke.",
      "back": "Lavorate in una farmacia."
    },
    {
      "front": "Sie arbeiten in einer Fabrik.",
      "back": "(Loro) lavorano in una fabbrica."
    },
    {
      "front": "Laura und Anna sind glücklich&nbsp;",
      "back": "Laura e Anna&nbsp;sono felici&nbsp;"
    },
    {
      "front": "Bei",
      "back": "presso, da"
    },
    {
      "front": "Was ist er von Beruf?",
      "back": "Che lavoro fa?"
    },
    {
      "front": "Anwalt, Anwältin&nbsp;",
      "back": "L’avvocato, l’avvocata"
    },
    {
      "front": "Anwaltskanzlei",
      "back": "Lo studio legale&nbsp;"
    },
    {
      "front": "Kosmetiker,kosmetikerin",
      "back": "L’estetista (m+f)"
    },
    {
      "front": "Architekt, Architektin&nbsp;",
      "back": "L’architetto (m+f)"
    },
    {
      "front": "Chirurg",
      "back": "Il chirurgo"
    },
    {
      "front": "Sekretärin",
      "back": "La segretaria"
    },
    {
      "front": "Hier",
      "back": "Qui, qua"
    },
    {
      "front": "Was macht ihr schönes?",
      "back": "Che cosa fate di bello?"
    },
    {
      "front": "Ich studiere, ihr lernt&nbsp;",
      "back": "Studio, studiate&nbsp;"
    },
    {
      "front": "Eine Sprachschule",
      "back": "Una scuola di lingue&nbsp;"
    },
    {
      "front": "Leher, Lehrerin",
      "back": "L’insegnante"
    },
    {
      "front": "Angestellte, Angestellter",
      "back": "L’impiegato, l’impiegata"
    },
    {
      "front": "Wo arbeitest du?",
      "back": "Dove lavori?"
    },
    {
      "front": "Eine Werbeagentur&nbsp;",
      "back": "Un’agenzia pubblicitaria"
    },
    {
      "front": "Das Büro",
      "back": "L’ufficio"
    },
    {
      "front": "Arbeiter(in)",
      "back": "L’operaio/l’operaia"
    },
    {
      "front": "Krankenhaus",
      "back": "Ospedale"
    },
    {
      "front": "Sohn",
      "back": "Figlio"
    },
    {
      "front": "Ich suche",
      "back": "Cerco"
    },
    {
      "front": "Sie suchen",
      "back": "Cercano"
    },
    {
      "front": "Einigermaßen&nbsp;",
      "back": "Abbastanza&nbsp;"
    },
    {
      "front": "Jetzt",
      "back": "Ora&nbsp;"
    },
    {
      "front": "Tauschen&nbsp;",
      "back": "Scambiare&nbsp;"
    },
    {
      "front": "Ich kenne Französisch&nbsp;",
      "back": "Conosco il francese&nbsp;"
    },
    {
      "front": "Wie alt bist du?",
      "back": "Quanti anni hai?"
    },
    {
      "front": "Ich sende dir eine nachricht",
      "back": "Ti invio un messaggio"
    },
    {
      "front": "Max ist dreckig",
      "back": "Max è sporco&nbsp;"
    },
    {
      "front": "Jetzt bin ich nicht dreckig",
      "back": "Adesso non sono sporco!"
    },
    {
      "front": "(Ich) habe",
      "back": "(Io) ho"
    },
    {
      "front": "(Du) hast",
      "back": "(Tu) hai"
    },
    {
      "front": "Er hat&nbsp;",
      "back": "Lui ha"
    },
    {
      "front": "Wir haben",
      "back": "Noi abbiamo"
    },
    {
      "front": "Ihr habt",
      "back": "Voi avete"
    },
    {
      "front": "Sie haben",
      "back": "Loro hanno&nbsp;"
    },
    {
      "front": "Meine tochter braucht viele unterhaltungen",
      "back": "Mia figlia ha bisogno di fare molta conversazione."
    },
    {
      "front": "Fremd",
      "back": "Straniero"
    },
    {
      "front": "Nachname",
      "back": "Il cognome&nbsp;"
    },
    {
      "front": "Aber",
      "back": "Però<div>Ma</div>"
    },
    {
      "front": "Wirklich",
      "back": "Proprio, veramente"
    },
    {
      "front": "Seltsam",
      "back": "Strano"
    },
    {
      "front": "Aber",
      "back": "Ma"
    },
    {
      "front": "Geld",
      "back": "Soldi"
    },
    {
      "front": "Mehr&nbsp;",
      "back": "Di più"
    },
    {
      "front": "Weniger",
      "back": "Di meno"
    },
    {
      "front": "Zum Frühstück esse ich nichts&nbsp;",
      "back": "Per / A colazione non mangio niente&nbsp;"
    },
    {
      "front": "Trinken, ich trinke, ihr trinkt",
      "back": "Bere, (io) bevo, (voi) bevete"
    },
    {
      "front": "Für einen sauberen Mund",
      "back": "Per una bocca pulita&nbsp;"
    },
    {
      "front": "Das sind assis!",
      "back": "Sono cafoni!"
    },
    {
      "front": "Wie viel Uhr ist es?",
      "back": "Che ore sono?"
    },
    {
      "front": "Du bist eine echte assi Braut.",
      "back": "Sei una vera cafona."
    },
    {
      "front": "Du bist ein Knauser!",
      "back": "Hai il braccino corto"
    },
    {
      "front": "Braucht ihr etwas?",
      "back": "Avete bisogno di qualcosa?"
    },
    {
      "front": "Zuerst muss ich einen Kaffee trinken",
      "back": "Prima ho bisogno di bere un caffè"
    },
    {
      "front": "Ich nehme ein Hörnchen und einen Kaffee.",
      "back": "Prendo un cornetto e un caffè."
    },
    {
      "front": "Ich möchte ein Bier!",
      "back": "Vorrei una birra!"
    },
    {
      "front": "Nehmen, alle formen",
      "back": "prend - o<div>prend - i</div><div>prend - e</div><div>prend - iamo</div><div>prend - ete</div><div>prend - ono</div>"
    },
    {
      "front": "Was nehmen sie zum essen?",
      "back": "Che cosa prendono da mangiare?"
    },
    {
      "front": "Eis",
      "back": "Ghiaccio"
    },
    {
      "front": "Bohnen",
      "back": "Fagioli&nbsp;"
    },
    {
      "front": "Wollen, alle Formen",
      "back": "voglio<div>vuoi</div><div>vuole</div><div>vogliamo</div><div>volete</div><div>vogliono</div>"
    },
    {
      "front": "bevorzugen&nbsp;",
      "back": "preferisco&nbsp; <br>preferisci&nbsp; <br>preferisce&nbsp; <br>preferiamo&nbsp; <br>preferite&nbsp; <br>preferiscono"
    },
    {
      "front": "Putzen",
      "back": "Pul - isc - o<div>pul - isc - i</div><div>pul - isc - e</div><div>pul &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;- iamo</div><div>pul &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;- ite</div><div>pul - isc - ono</div>"
    },
    {
      "front": "Bestimmte Artikel Plural Singular&nbsp;",
      "back": "<div><strong>Maskulinum (männlich):</strong></div>\n<ul>\n<li>\n<div><strong>Singular:</strong></div>\n<ul>\n<li>\n<div><strong>il</strong> → vor Konsonant: <em>il libro</em></div>\n</li>\n<li>\n<div><strong>lo</strong> → vor s + Konsonant, z, ps, gn: <em>lo studente, lo zaino</em></div>\n</li>\n<li>\n<div><strong>l’</strong> → vor Vokal: <em>l’amico</em></div>\n</li>\n</ul>\n</li>\n<li>\n<div><strong>Plural:</strong></div>\n<ul>\n<li>\n<div><strong>i</strong> → für „il“: <em>i libri</em></div>\n</li>\n<li>\n<div><strong>gli</strong> → für „lo“ und „l’“: <em>gli studenti, gli amici</em></div>\n</li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n<div><strong>Femininum (weiblich):</strong></div>\n<ul>\n<li>\n<div><strong>Singular:</strong></div>\n<ul>\n<li>\n<div><strong>la</strong> → vor Konsonant: <em>la casa</em></div>\n</li>\n<li>\n<div><strong>l’</strong> → vor Vokal: <em>l’amica</em></div>\n</li>\n</ul>\n</li>\n<li>\n<div><strong>Plural:</strong></div>\n<ul>\n<li>\n<div><strong>le</strong> → für alles: <em>le case, le amiche</em></div></li></ul></li></ul>"
    },
    {
      "front": "Der Tisch",
      "back": "il tavolo"
    },
    {
      "front": "der gedeckte Tisch",
      "back": "la tavola"
    },
    {
      "front": "\"Kommt alle zu Tisch!\"",
      "back": "Tutti a tavola!"
    },
    {
      "front": "Glas, Gläser",
      "back": "Bicchiere, Bicchieri"
    },
    {
      "front": "Gabel",
      "back": "Forchetta"
    },
    {
      "front": "Löffel",
      "back": "Cucchiaio"
    },
    {
      "front": "Löffelchen",
      "back": "Cucchiaino"
    },
    {
      "front": "Messer",
      "back": "Coltello"
    },
    {
      "front": "Essig",
      "back": "Aceto"
    },
    {
      "front": "Öl",
      "back": "Olio"
    },
    {
      "front": "Wasser",
      "back": "Acqua"
    },
    {
      "front": "Salz und Pfeffer",
      "back": "Sale e pepe"
    },
    {
      "front": "Teller",
      "back": "Piatto"
    },
    {
      "front": "Brot",
      "back": "Pane"
    },
    {
      "front": "Serviette",
      "back": "Tovagliolo"
    },
    {
      "front": "Tischdecke",
      "back": "Tovaglia"
    },
    {
      "front": "Tasse",
      "back": "Tazza"
    },
    {
      "front": "Tässchen",
      "back": "Tazzina"
    },
    {
      "front": "Besteck",
      "back": "Le posate"
    },
    {
      "front": "Eine Serviette fehlt!",
      "back": "Manca un tovagliolo!"
    },
    {
      "front": "Drei Servietten fehlen",
      "back": "Mancano tre tovaglioli"
    },
    {
      "front": "Entschuldigen Sie!",
      "back": "Scusi!"
    },
    {
      "front": "Bitte",
      "back": "Per favore, Per cortesia"
    },
    {
      "front": "Danke",
      "back": "Grazie"
    },
    {
      "front": "hoffentlich (auch: vielleicht)",
      "back": "magari"
    },
    {
      "front": "Vielleicht später (hoffentlich)",
      "back": "Magari dopo"
    },
    {
      "front": "Zahlen",
      "back": "Pagare"
    },
    {
      "front": "Die Rechnung bitte",
      "back": "Il conto, per favore"
    },
    {
      "front": "Wie viel kostet das?",
      "back": "Quant'è?"
    },
    {
      "front": "Mit der Karte, bitte",
      "back": "Con la carta, per piacere"
    },
    {
      "front": "Hier akzeptieren wir nur cash.",
      "back": "Qui accettiamo solo contanti."
    },
    {
      "front": "Trinkgeld",
      "back": "La mancia"
    },
    {
      "front": "Mittagessen",
      "back": "Pranzo"
    },
    {
      "front": "Trinkgeld geben",
      "back": "Dare la mancia"
    },
    {
      "front": "Etwas anderes",
      "back": "Qualcos'altro"
    },
    {
      "front": "Kann ich das mitnehmen?",
      "back": "Posso portar via?"
    },
    {
      "front": "Kellner",
      "back": "Cameriere"
    },
    {
      "front": "Toilette",
      "back": "Bagno"
    },
    {
      "front": "noch, nochmal, immer noch",
      "back": "ancora"
    },
    {
      "front": "noch eine Flasche Wasser",
      "back": "<div>ancora una bottiglia d’acqua</div>"
    },
    {
      "front": "etwas Käse",
      "back": "del formaggio"
    },
    {
      "front": "Ist das <u>so</u> in Ordnung?",
      "back": "<u>Così</u> va bene?"
    },
    {
      "front": "sofort, gleich",
      "back": "subito"
    },
    {
      "front": "spät",
      "back": "tardi"
    },
    {
      "front": "später",
      "back": "più tardi"
    },
    {
      "front": "aktuell, zurzeit",
      "back": "attualmente"
    },
    {
      "front": "Das Essen",
      "back": "il tschibo"
    },
    {
      "front": "Freizeit",
      "back": "tempo libero"
    },
    {
      "front": "sport treiben",
      "back": "fare sport"
    },
    {
      "front": "schlafen",
      "back": "dormire; dorm| -o, -i, -e, -iamo, -ite, -ono"
    },
    {
      "front": "sprechen",
      "back": "parlare"
    },
    {
      "front": "tanzen",
      "back": "ballare"
    },
    {
      "front": "Fussball, Karten, Volleyball spielen",
      "back": "giocare a caclio, carte, pallavollo"
    },
    {
      "front": "Joggen",
      "back": "correre"
    },
    {
      "front": "chatten",
      "back": "chattare"
    },
    {
      "front": "gewöhnlich",
      "back": "di solito"
    },
    {
      "front": "lesen",
      "back": "leggere; legg| -o, -i, -e, -iamo, -ete, -ono"
    },
    {
      "front": "verben mit -isc",
      "back": "preferire, pulire, finire, capire"
    },
    {
      "front": "gehen",
      "back": "andare; vado, vai, andiamo, andate, vanno"
    },
    {
      "front": "können",
      "back": "posso, puoi, può, possiamo, potete, possono"
    },
    {
      "front": "ausgehen, verlassen",
      "back": "esco, esci, esce, usciamo, uscite, escono"
    },
    {
      "front": "geben",
      "back": "do, dai, da, diamo, date, danno"
    },
    {
      "front": "dire",
      "back": "dico, dici, dice, diciamo, dite, dicono"
    },
    {
      "front": "Fahrrad fahren",
      "back": "andare in bicicletta"
    },
    {
      "front": "Ein Instrument spielen",
      "back": "suonare uno strumento"
    },
    {
      "front": "singen",
      "back": "cantare"
    },
    {
      "front": "kochen",
      "back": "cucinare"
    },
    {
      "front": "segeln",
      "back": "andare in barca"
    },
    {
      "front": "lieben",
      "back": "amare"
    },
    {
      "front": "manchmal",
      "back": "a volte, qualche volte"
    },
    {
      "front": "gerne",
      "back": "volentieri"
    },
    {
      "front": "nach der Arbeit",
      "back": "dopo il lavoro"
    },
    {
      "front": "Spaziergang",
      "back": "fare una passeggiata"
    },
    {
      "front": "Montag",
      "back": "lunedì"
    },
    {
      "front": "Dienstag",
      "back": "martedì"
    },
    {
      "front": "Mittwoch",
      "back": "Mercoledì"
    },
    {
      "front": "Donnerstag",
      "back": "Giovedì"
    },
    {
      "front": "Freitag",
      "back": "Venerdì"
    },
    {
      "front": "Samstag",
      "back": "sabato"
    },
    {
      "front": "Sonntag",
      "back": "domenica"
    },
    {
      "front": "oft",
      "back": "spesso"
    },
    {
      "front": "ich gehe nie",
      "back": "non vado mai"
    },
    {
      "front": "Einkaufen gehen",
      "back": "Fare la spesa"
    },
    {
      "front": "Die Woche",
      "back": "La settimana"
    },
    {
      "front": "Essen gehen",
      "back": "Mangiare fuori"
    },
    {
      "front": "Genau, richtig",
      "back": "Giusto"
    },
    {
      "front": "Falsch",
      "back": "Sbagliato"
    },
    {
      "front": "Oder",
      "back": "Oppure, o"
    },
    {
      "front": "Reisen",
      "back": "Viaggiare"
    },
    {
      "front": "Seit sechs Monaten",
      "back": "Da sei mesi"
    },
    {
      "front": "Weil",
      "back": "Perché"
    },
    {
      "front": "Hotel",
      "back": "L’albergo"
    },
    {
      "front": "Lernen",
      "back": "Imparare"
    },
    {
      "front": "Das Buch",
      "back": "Il libro"
    },
    {
      "front": "Mir gefallen",
      "back": "Mi piacciono"
    },
    {
      "front": "Das Lied",
      "back": "La canzone"
    },
    {
      "front": "Seit kurzer Zeit",
      "back": "Da poco tempo"
    },
    {
      "front": "morgen",
      "back": "Domani"
    },
    {
      "front": "Sehr",
      "back": "Tantissimo"
    },
    {
      "front": "Vor allem",
      "back": "Soprattutto"
    },
    {
      "front": "Hassen",
      "back": "Odiare"
    },
    {
      "front": "Im bett",
      "back": "A letto"
    },
    {
      "front": "Es ist ein Uhr",
      "back": "È l’una"
    },
    {
      "front": "Es ist zwei Uhr 30",
      "back": "Sono le due e trenta"
    },
    {
      "front": "Gefallen Ihnen … ?",
      "back": "Le piacciono …?"
    },
    {
      "front": "hingegen (z.b. \"Mir hingegen schon.\")",
      "back": "invece (\"A me invece, sì.\")"
    },
    {
      "front": "Thriller (Buch)",
      "back": "Libro giallo"
    },
    {
      "front": "Zwischen",
      "back": "Fra"
    },
    {
      "front": "Unterkunft",
      "back": "Alloggi"
    },
    {
      "front": "unterkommen, logieren",
      "back": "alloggiare"
    },
    {
      "front": "Ferien",
      "back": "vacanze"
    },
    {
      "front": "Ferienhaus",
      "back": "casa vacanze"
    },
    {
      "front": "Das Zelt",
      "back": "La tenda"
    },
    {
      "front": "Der Wohnwagen",
      "back": "La roulotte"
    },
    {
      "front": "Die Hütte",
      "back": "Il rifugio"
    },
    {
      "front": "groß - klein",
      "back": "grande - picolo"
    },
    {
      "front": "teuer - günstig",
      "back": "caro - economico"
    },
    {
      "front": "alt - neu",
      "back": "vecchio - nouvo"
    },
    {
      "front": "schön - häßlich",
      "back": "bello - brutto"
    },
    {
      "front": "ruhig - laut",
      "back": "tranquillo - rumoroso"
    },
    {
      "front": "warm - kalt",
      "back": "caldo - freddo"
    },
    {
      "front": "sauber - schmutzig",
      "back": "pulito - sporco"
    },
    {
      "front": "bequem - unbequem",
      "back": "comodo - scomodo"
    },
    {
      "front": "Die Mücken",
      "back": "le zanzare"
    },
    {
      "front": "bereit",
      "back": "pronto"
    },
    {
      "front": "Dusche",
      "back": "Doccia"
    },
    {
      "front": "von bis",
      "back": "dai ai"
    },
    {
      "front": "manche",
      "back": "alcuna"
    },
    {
      "front": "Personalpronomen (direkt/indirekt)",
      "back": "<div><strong>Singular unbetont → betont</strong></div>\n<ul>\n<li>\n<div>mi → a me</div>\n</li>\n<li>\n<div>ti → a te</div>\n</li>\n<li>\n<div>gli → a lui</div>\n</li>\n<li>\n<div>le → a lei</div>\n</li>\n<li>\n<div>Le → a Lei</div>\n</li>\n</ul>\n<div><strong>Plural unbetont → betont</strong></div>\n<ul>\n<li>\n<div>ci → a noi</div>\n</li>\n<li>\n<div>vi → a voi</div>\n</li>\n<li>\n<div>gli → a loro</div></li></ul>"
    },
    {
      "front": "Possessivpronomen (Männlich Singular)",
      "back": "<ul><li><div>il mio</div>\n</li>\n<li>\n<div>il tuo</div>\n</li>\n<li>\n<div>il suo</div>\n</li>\n<li>\n<div>il Suo</div>\n</li>\n<li>\n<div>il nostro</div>\n</li>\n<li>\n<div>il vostro</div>\n</li>\n<li>\n<div>il loro</div></li></ul>"
    },
    {
      "front": "Possessivpronomen (Männlich Plural)",
      "back": "<ul><li><div>i miei</div>\n</li>\n<li>\n<div>i tuoi</div>\n</li>\n<li>\n<div>i suoi</div>\n</li>\n<li>\n<div>i Suoi</div>\n</li>\n<li>\n<div>i nostri</div>\n</li>\n<li>\n<div>i vostri</div>\n</li>\n<li>\n<div>i loro</div>\n</li>\n</ul>\n<div></div>"
    },
    {
      "front": "Possessivpronomen (Weiblich Singular)",
      "back": "<ul><li><div>la mia</div>\n</li>\n<li>\n<div>la tua</div>\n</li>\n<li>\n<div>la sua</div>\n</li>\n<li>\n<div>la Sua</div>\n</li>\n<li>\n<div>la nostra</div>\n</li>\n<li>\n<div>la vostra</div>\n</li>\n<li>\n<div>la loro</div>\n</li>\n</ul>\n<div></div>"
    },
    {
      "front": "Possessivpronomen (Weiblich Plural)",
      "back": "<li><div>le mie</div>\n</li>\n<li>\n<div>le tue</div>\n</li>\n<li>\n<div>le sue</div>\n</li>\n<li>\n<div>le Sue</div>\n</li>\n<li>\n<div>le nostre</div>\n</li>\n<li>\n<div>le vostre</div>\n</li>\n<li>\n<div>le loro</div></li>"
    },
    {
      "front": "Bestimmte Artikel",
      "back": "<table><tbody><tr><th>Wann verwenden?</th><th>Singular</th><th>Plural</th></tr><tr><td>männlich vor Konsonant</td><td>il gelato</td><td>i gelati</td></tr><tr><td>männlich vor Vokal</td><td>l'amico</td><td>gli amici</td></tr><tr><td>männlich vor h</td><td>l'hotel</td><td>gli hotel</td></tr><tr><td>männlich vor s + Konsonant</td><td>lo straniero</td><td>gli stranieri</td></tr><tr><td>männlich vor z</td><td>lo zucchino</td><td>gli zucchini</td></tr><tr><td>männlich vor ps</td><td>lo psicologo</td><td>gli psicologi</td></tr><tr><td>männlich vor y</td><td>lo yogurt</td><td>gli yogurt</td></tr><tr><td>weiblich</td><td>la camera</td><td>le camere</td></tr><tr><td>weiblich vor Vokal</td><td>l'amica</td><td>le amiche</td></tr></tbody></table>"
    }
  ],
  "updated_at": "2025-05-29T12:21:30.737756",
  "count": 300
}